護士協會報章全版聲明 批政府利用護士奉獻精神 加牀不加人罔顧壓力

流感高峰期再現，香港護士協會於報章刊登全版聲明，批評政府「一直利用護士專業奉獻精神，藉此『加牀不加人』」，罔顧護士工作壓力，無履行保障市民健康責任。

護協於聲明中提到，該會人力資源調查報告顯示，現時病牀佔用率達128%，但85%病房沒有增加額外人手，大大加重前線護士工作量，而人手不足問題未被重視，對前線護士造成巨大衝擊，士氣極度低落。

護協又稱，醫管局聯網「加大正常設定病牀數量」，即將臨時加牀數量計入恆常病牀數量，以減低病牀佔用率，批評此舉涉嫌誤導公眾，更造成公眾不必要期望。

護協指出，早已發出公開信要求特首正視問題，惟當局仍沒有投放足夠護士人手、資源，故協會再次發信要求政府兌現承諾，包括增聘護士，使護士病人比例達到1:6國際水平、增加資深護師和顧問護師以及開設護士診所等。